老師港式英文開Zoom教書 港媽驚嘆「What room」都講得出

有港媽在討論區發文，指讀中學一年級的兒子用Zoom上英文課時，她聽到兒子老師的英文，竟是港式英文。於是她在討論區寫道「個老師全港式英文，機關槍咁一輪咀咁講，無聲調，無高低音，無尾音」，她更批評「d師資咁差」。

她形容該名教師約30歲，並非年紀大，又指聽到課堂裡介紹學校其他班房時，老師竟講出「What room」，令她更加質疑該名老師的專業，認為同學們「仲講得好聽過個老師」！

許多網友都留言指不出奇，認為「好多人係讀唔成書先去做老師」，批評本港教師的水平，「一句入面有中有英」，又指很多英文老師都沒有外國留學經驗，講港式英文、甚至錯文法也不足為奇，亦有人指不少名校的老師也如此。

你咁勁你教囉

支持錄底放上網
老師人工太高，其實做家長應該俾d 野佢地做
得閒投訴下，有時個仔d 功課做岩哂，我都夾硬要佢做錯，寫衰d ,改死你班含家產，屌你老尾

其實係，d教師好多都垃圾黎

公立既話你想期待啲乜

即係點？本身what room前後係講緊咩
睇唔明

「好多人係讀唔成書先去做老師」

呢句真係認同
唔敢出社會 係間學校入面弄權玩學生

篇文咩context都冇
就咁話what room就係英文差想表達啲咩
可能係個老母屎唔識聽

Baby condom?

想講wash room ?

有幾出奇?

申：中學工作

有本事咪去外國讀囉

英語發音高低聲調真係好緊要。

有冇聽過which呢隻字

唔俾係 What?! Room?

大學咪又係咁

巴打係咪有反社會人格?

Which room啊

你應該問邊個無

咁就要問下個仔係入左一間乜野中學喇

咁撚小事都係新聞

港式英文有咩問題
係香港讀就係港式英文架啦
唔岩咪去英國讀

就好似人地問你做咩
你答Nothing
但正確應該係答I'm not doing anything咁
我認係有錯
但大部分鬼佬(特別係啲黑人)都一齊錯既時候
就一樣會被接受
我認我柒左冇考慮教書標準應該高啲

係咪又係babycondom呀

老吹咋

教蓄係咁上下

What7

咁未必嘅 揾餐晏仔啫

不過第一句係認同嘅

what room有咩問題？
前後文又冇就當錯？
唔俾人講緊what room can no one enter？
口音一定要美音/英音
文法又要啱晒
唔怪得依家啲學生英文咁差
有啲咁嘅家長真係出事

香港教師水準差係一回事

WHAT ROOM 唔睇CONTEXT 真係睇唔出係咩問題
如果對家講野潛晒水咁聽唔明@*(&#@ ROOM, 口語一句「WHAT ROOM?」問返轉頭, 有咩問題?

好多時哩D 咩家長咩老師, 全部都係海軍鬥水兵唶.

大學啲lecturer英文錯得仲離譜
發音同文法都錯到七彩

I go to room by bus

true

What room有乜問題都唔知個context
可能係想問呢間係乜房呢

應該用"Which room " 先啱.......(好似係)

有錢咪讀國際學校
死窮鬼

又係藍絲臭閪嘈啦

冇前冇後冇context 只係得what room兩個字 咁都唔一定錯
what colour is it? what food do you like?
嚴格來講 which係imply左有得選擇下先用
which room is it, A or B? 就算冇A or B 都imply左聽眾知道個context
何況verbally可以好隨意
利申︰無意話個老師係咪港式英文 只係話得兩個字冇前冇就未必錯

有咩問題？

英文for溝通，對方明先係重點，對住個中一學生，唔通用一串formal English問佢野，佢聽唔明咪又係用返單字/簡單英文repeat多次

兩邊都on9
打和super la

篇文都寫到1999 mud9 what room.
事實好多英文老師oral都未講得掂

教師廢 怪獸家長又廢 以前港英崇尚精英主義消失無踪

我有時都講 “what room are you in”

竟然對學校英文老師有霞想

班躝坦家長真係難服侍
又要乜科老師個個流利老師
得，你聽請唔到人都得
母語教學又唔制
其實最行之有效係英書中教
班人又話不知所謂

係香港讀要求多多，去英國讀啦

流利英語

無果段錯音/片
分分鐘係個老母聽錯都唔出奇添

改佢老味臭閪

窮鬼去到英國讀state school d師資仲hea

番大陸讀

冇人理有英式口音就得

上到大學更加係咁，啲prof 英文一舊舊好似啲垃圾政府官咁，我啲英文攞4嘅同學講英文都好過佢地

你窮撚好撚慘呀

What room 同 which room 唔同，depends on 佢個context

香港最大問題係英語教育方式同埋整個社會一般人基本上冇乜用英語作日常溝通機會，搞到幾乎每個人用咗差唔多十二年學英文，都係英文程度咁參差。

冇頭冇尾 on9老母

0:50 就咁一個字 'what' , 隔多幾秒一個 'why' 就算
唔係完整句子
蝙蝠俠英文應該只係 is am are ABC

咪就係 又唔知前文後語
宜家Room一定係跟Which架? 英文差仲要衝出黎

00:40-1:40

What room you cannot enter?
Mushroom

根本老師人工太高喇 diu

就算係鬼佬都大把人講野唔跟grammar 文法啦

房？乜撚野房呀？

佢想咁講

uncle Roger?

根本好多老師的質素都好低，只係好多學生唔識分，就算分到都無嘢做到，所以教十幾廿年都無人發現。

但中學都遇到幾多有heart嘅老師

其實好多讀local School嘅人就算寫同讀好好 spoken English 都麻麻地 都唔怪得佢哋嘅平時都冇乜機會練

可能佢介紹緊churchill war room, d家長鬼識咩

佢以為自己報左國際學校?

教蓄死全家

不能同意更多

學生就讀嘅話得罪老師唔太好，sba/報分試會gg，講下閒話無所謂嘅。

"對不起，現在老師的質素，學識，只限於帶學生去暴動"

第一個reply 已經

都話要睇context先決定到係which定what
如果個老師係想問學生呢間係咩房
用what room有咩問題

老母批評港式英文 仔女驚嘆國際學校都俾唔起錢

去大灣區讀囉

無知嘅人永遠覺得自己識好多野

BBC用 what room, 垃圾

想聽標準ancent咪送個仔去外國讀囉

冇context講乜都得

拎大學比又唔太公平，好多人本職係research 出紙，教學呢啲

個人猜測係講緊breakout room
諗唔到Zoom仲有咩room

香港地一流做律師醫生商人
二流從政
三流打下先會做老師

睇定先，家長閪既比例一定多過老師

What room有乜撚野問題呀？

What gay

咪就係 又唔講咩context ，況且Room都唔一定係講緊房啦，講架車有幾多leg room head room都得架。

蠢人會諗which先啱what一定係錯
用腦嘅人會諗咩context下what room係成立同合適過which room

成班友係度context乜context物
篇文話「老師竟講出What room」，呢個「竟」字咪就係context囉
話緊個老師英文錯，擺明講緊 which room，有乜野好兜

係咪同一條友係咁開分身死撐
好痴線

你咪又係估緊人個context

babycondom 藍絲師奶

讀書成績好嘅
有幾多個會去做教畜

但係師奶都可以錯㗎喎

你癡線啲
個「竟」字只反映到老母對老師講出「what room」感到驚訝，而冇畀過任何令佢應到驚訝嘅原因

要抽 which room 都唔得啦
唔係完整句子呀點教書架

未讀過香港嘅大學？

佢地要講 "context" 丫嘛

港式英文有咩唔好
再嘈找個印度佬教

唔想個仔學港式英文都可以俾人屌話「咁叻送去外國讀書囉」
大佬呀唔好normalise係本地讀書就要捱師資差呢個問題啦

美國英國學校出晒名垃圾

先唔評論而家中小學啲教師質素
呀家長你咁撚把炮不如你教？

以前中學個英文miss成日講..

哎呀.. How come 呀？

好彩我native speaker level
唔係實俾人批

中國學校好啱你

你諗下連楊局長都送d仔女去外國啦
點解你會期望呢個制度會有正常師資呢
個教育制度你又反唔到
日日喺度好嬲好嬲
學Brian 咁講
Quit Hong Kong 囉

即係個老母就一定啱
唔比佢自己識少少扮代表嘅？
你都幾斷章取義

官校老師本身係叻啲，請返黎果時一定好嚴

唔比係個老母錯嘅

連登仔夠成日屌人啲英文差啦

唔通個個連登仔都英文一定啱咩

聽下大學啲支那同印度教授既口感音先講啦。。。港式係核突，但對於鬼佬黎講算易明。

香港人intonation係好差

死症黎 冇撚得救

事實來，人工同工作能力唔成正比

斷章取義係咁解？
成篇文咪講緊個老母屌教師英文差囉
講context可以what room就真係斷章取義啦

最緊要pronunciation岩

有咩問題......？
如果講緊係which同what之分未免太低能
最多講緊唔係最正宗嘅complete sentence
呢位阿媽知唔知道點解老師會講呢句嘅前文後理先
定係真係辯緊係which同what咁低能

你點判斷到老母唔係好似你咁柒

就咁聽到what room已經覺得人係錯

睇你即時問人有無聽過which就知你好撚醒

問你呢間係咩房用which?

Room refer to 空間又用which?

其實英文廢咪認

英文廢唔洗死

Agger.
班教師成世人都屈喺學校個小圈子度
無家底ge 一世都係同一個圈子出唔到去，視野陜窄到

Nigga where’s the mean

啱！蔗渣價錢梗係蔗渣質素
想要燒鵝質素就俾錢讀國際學校

Ain’t no bitch on me

BBK 啲劣質藍絲小粉紅家長最鐘意批評啲香港中學教師，批評香港啲中學，但係又要死係度讀。啲仔女弱智成績差唔自己檢討但係又要想入band 1 學校。又唔痾督尿照吓自己乜嘢料！唔知以為間學校佢有份資助同要比錢讀！
BBK 特色嚟！呢啲冚家剷快啲返大灣區讀啦啲學校好撚高質，高過香港㗎！
呢啲劣質討論區你睇多陣都作嘔！

大驚小怪，what 7 you doing 都未出

What time/ which time?

咁做警察呢

9唔搭8
我由頭到尾都無話過 what 跟 room 就一定係錯

而家篇文個 context 擺撚到明就係話個老師英文水平有問題
個 context 得 what room 兩隻字
咁一定係想講 which room 先啱架啦

掉返轉諗，諗到counter example可以用 what room 就覺得自己英文好咩？

回歸左係差d
睇下以前建制派班人英文都好勁
做司長果d唔洗講啦

再睇下而家工聯會班垃圾

想知咩context用what room

用uncle roger accent班鬼佬咪一樣聽得好開心，唔明點解一定要岩口音

邊個話一定要配which

笑死

Yes 要睇埋前後講緊乜，唔一定係錯
我覺得反而好大機會係個家長好少聽英文
一聽到比較陌生或者少聽嘅用法就覺得係錯

其實打what room 都可以搵到好多例子

refer to #58

係咪真係咁多人明which同what個分別.....

如果個老師做緊題填充

this is a ___ room.
咁問what room有咩問題？

跟本就係個老母片面之詞

其實如果個家長自己本身就流利英文 係屋企同個仔講
個仔唔撚洗學都講得流利
D怪獸家長就係自己唔掂 又唔願意付出 (國際學校學費﹑遊學/留學費﹑會話班)
然後就係度彈D老師教得差
同一間學校出黎 有D學生叻到可以去美國做教授 唔通又係旨意晒老師咩

睇前面D comment都唔似知。。。room唔一定係跟which架喎
如果係老師教你，咁教你嗰個老師就真係錯啦

仲要成班衝出嚟話係which room

你信晒篇文咪就係斷章取義囉
個老母唔拎context出黎去頭去尾
就咁拎嗰一句出黎講
篇文嘅context要建立喺原本事件嘅context先有可信性
而家冇原本嘅context就咁由佢9up就信晒？
你都幾搞笑

I go to school with bus我都聽過。 嚇到心都離一離。

範圍問題
what >which
指定某幾個 通常眼前見到A,B,C 例如MENU
what 好多個選擇用

但口語講唔洗咁緊張

唔識就咪撚教人啦

google "what room"; with quotations.

what/which room is it
fontverda Oct 22, 2009

Oct 22, 2009
#4
Sorry, grammar's never been my strong point.

In this context there's very little difference between what and which. You could use either of these and someone would understand what you mean.

Oct 22, 2009
#6
You could replace "Which room is this?" with "What room is this?" and it would have virtually the same meaning, but you can't do this with "What's the name of this room?" as "Which is the name of this room?" doesn't make sense in english.

more results
Be careful what room you get - Review of Yara Palace, Sur ...

What room are you in? | SELF - SELF Magazine

Room Types | University › roomtypes
翻譯這個網頁
No matter what room type you prefer, every student will have th

› photos › can-you-...
翻譯這個網頁
Can you guess what room this ceiling is in?

唔入流

what room = 咩房
which room = 邊間房

which通常係對話裡面已經指定左某幾樣ITEMs,有範圍
what就係無指定任何範圍

好多護士都揀黑警,唔知點解

What room 同 Which room係兩個意思
樓上啲人係咪玩膠

讀書咁叻，使鬼做老師

「信晒篇文咪就係斷章取義囉 」
痴線到一個點，成語都未識解仲要係咁用，後面d字都懶得睇

唔好講笑啦你

“What room?” 可以係平時我哋中文講嘅「吓？講緊咩房呀？」

終於有返個識英文嘅人

咁又真
利申前垃撚圾教蓄
不過以前教開程度貼地既學生嗰時講得太深佢地都唔明大家鬥垃圾。好攰

係咪搞錯左Mushroom?

佢地想講有某D情況 (context) 會用 what room
例如房嘅功能，作為 what kind of room is it? 嘅ellipsis

其實係，本身家長個圈子已經好大影響
有幾個外國/ABC朋友，啲仔女互相交流吓
試下試下英文已經好好

香港基層家長on9之處就係狂捉grammar 捉錯字
一講錯就如獲至寶咁笑笑笑
搞到啲細路怕俾人笑就索性唔講英文

什麼房
哪間房

老師人工點會太高 咁多嘢做
人工太高嘅係教畜

香港係啲讀唔到書先做老師同護士

攞尾彩攞得你咁肉酸

又有新 reply

今日仲正，讀 Chinese 讀到try ness 咁，係咪我要求太高，還是我要事運高扮唔知呀

唔想港式英文係一件事，但佢舉個事例錯到七彩唔講得？
只要同意論點就唔需要理會論證過程有咩問題？唔怪得知咁多連登仔日日炒車中fake news

所以基層永遠都係基層
個仔讀得唔好就去賴個老師
永遠唔識反省自己

如獲至寶咁笑笑笑
屌真係講得好撚貼切

睇美劇West World，入邊某個角色因為某D 原因睇唔到度門
人地問起佢，佢都會話What Door? 啦

勁嗰批不嬲都唔係做老師
無錢送去外國/讀國際學校就收皮啦

G持老母幫阿仔退學

what room? 可以係講「（你講緊）乜嘢房呀？」
which room? 就係「邊間房？」
九成九都係第二種意思但又唔可以話第一種錯，所以要睇context
外國人通常估到你問乜同埋唔會笑鳩你呢樣囉

當然個老師都似係水皮㗎喇

班水炮車自己唔識英文聽唔明呀

what room is this? which room are you in?

有咩出奇
唔通全部教英文果啲都要外國口音咩
咁樣啲有錢人洗撚搬入九龍塘讀名校

返大陸讀囉

你識你教囉

外國人6個w其實有時都係亂用
大家明就得

其實真係要睇返佢當時想講乜
單憑what room就話人英文差有點兒那個

你咁勁你做警察囉

係香港唔好學英文添
學普通話

爆間房比你兩條友好冇？

收皮啦，which同what用法差唔多，grammar book講

佢前文後理未必係問緊「邊間房」
可能真係問「咩房」
佢既意思應該係咁
諗下
你地大部分都先入為主左好主觀去睇「what room」呢兩個字
當然可能我錯啦

證明班友睇美劇睇戲應該睇中字多

Quit 囉

學生：may I go to the @#$%&room?
老師：what room?
學生： wash-room
老師： what room?
學生：WASHROOM
老師：WHAT ROOM?
老母：@#$%&

華人教外語 想專業？
香港人連廣東話都未識啦

嘩....癈老講嘢邏輯

6 70後教畜比例特別高
8 90後仲博緊命上位就少d

名校咪有勁老師，大把請鬼同海龜教，又叻又好玩
個家長無本事比個仔入名校怪得邊個

師兄心水清
利申：教英文

唔滿意咪送個仔去英國讀書

留名睇你俾人話英文廢

其實入到U d prof. 咪仲難聽
個老母應該冇乜讀過書

咩事咁大怨氣

咁都比你諗到 你條柒碌

有中同做教畜，依家日撚日喺fb post 相整蛋糕，又過返半日好撚爽，之後早排又日日wfh,喺屋企zoom屌你老尾，一睇原來做教畜有3-4皮

憑咩？ 我地3 大畢業嘅就要日日返工，你老母大學都冇讀過就輕鬆4,5皮

屌 你又啱
做撚死依班含家產呀

人哋介紹緊 仲用what room?
介紹緊喎 我覺得係家長聽錯相似讀音嘅其他字

washroom?

以前中學band 1, 真係有印度佬教英文 除咗口音之外 其實人地英文好好架喎 我仲覺得自己更加聽得明印度口音

From Baby Condom:
佢地睇緊片，介绍緊學校d其他班房，咁佢竟然問What room?

冇問題喎, 指住音樂室問學生What room is it?

邊個話

佢唔知知context先係語言承載既野

起碼pronunciation唔似啲南亞佬口音lur埋一pat野
無調啲鬼佬都聽得明

又唔係英文老師。。。

"which" 係有選擇既時候用
"what" 係唔撚知你講緊乜撚野
which room, 邊間房
what room, 乜撚野房/空間/室位?

香港人笑鳩人英文係民族風俗

有口音有乜問題？
個個都要queen english?

小學英文都有教既野依度好多人仲拗緊

what 7 呀

證明個老母冇係香港讀?
係香港讀得書既邊個唔知老師係廢既

從來香港都係咁㗎啦，以前英文書中文教，又如何？

香港人連spoken language 都要句句啱grammar

笑撚到射精
樓主 pin this

因為篇文唔撚係事實嘅全部囉
得一個人嘅片面之詞唔係斷章取義係咩
唔好兜啦真係好柒啊

事實嘅全部係點？係邊度可以睇到？

救命...

你比得起錢咪有native speaker教你囉 唔貴嘅都係五舊水一個鐘 我身邊兩三個朋友除咗正職都係收咁嘅價教學生

咪就係唔知事實係點就唔好亂咁話個老師錯囉
可能係個老母柒咗呢 好似你宜家咁

我話隻蛋難食係咪要我識生蛋?

其實話得個老母無考慮context
咁話佢聽錯都得架啦

話人柒之前不如你Google下
片面之詞
斷章取義
係點解先啦

好多老師根本冇出過社會, 唔撚識人情世故一畢業就入返中學教書, 想享受做老師嗰種高高在上既感覺，成世都喺學校入面過

老師係一份決定未來嘅職業嚟
真心尊敬有心嘅老師

好多老師連26個英文字母都未識讀
E, L, R, V, W, X, Z 經常錯 已經唔係口音問題

有學生同我講佢個英文老師叫佢地開冷氣：open the air conditioner

利申教畜，英文流暢但唔好聽

片面之詞：單方面的意見或說法。
篇文咪個母親單方面所講嘅野
斷章取義：截取文章的某一段或談話中的某一句，而不依循全篇文章或談話內容的原意。
咪個母親無理到個老師成個內容係講咩而淨係聽句「what room」就話人錯
喂真心想知有咩問題喎

利申讀中文

根本就係講緊有可能係個老母聽錯/無聽哂成句，所以先會話佢有可能斷章取義左囉

大學有d lecturer都喺無聲調無高低音, 廢撚到死
利申: XGU

真心讀中文？

如果篇文只係得一句 "港媽聽到老師講What room，驚嘆老師英語水平低下"我都會向 under certain context "what room" is grammatically correct 方向諗

認為語境(context)重要嘅話，咁就唔應該無視篇文提及「港式英文」、「無聲調」、「無高低音」、「無尾音」、「師資差」等字眼，從而推論個老師其實講錯which room做what room

我估我同樓上持相反意見嘅人，分歧係呢度
佢地：what room 係某些context下成立
我：講得context咁點解無視篇文個context

樓pig篇文就係完整文本
只聽老母個版本，唔聽老師解釋，呢個係片面之詞
無視「師資差」等字眼就係斷章取義

其實港式英文冇問題
會教返正統英文就得
人地新加坡英文水平高過香港
條老母一定冇聽過SG人講英文

你個仔咩水平咪咩老師囉

老母斷章取義
同讀者(睇呢篇文)斷章取義
有分別

岩架喇，繼續批鬥d老師
等成個社會都越黎越唔相信老師同教授
到時楊局長鐘意點郁就點郁

你冇錢收？

老師要處理好多行政同管理 又要帶學生活動
又要理學生情緒
仲未計改文同OT 有d留到夜晚8,9點先走
第二朝要趕8點正打卡
點會唔值個人工
btw睇你留言就feel到你人格好差

都大機會係
What type of room is it or what room is it 都冇問題
要睇context

屌 隨時係個mic收得唔好姐 大佬呀用cam上堂已經好撚辛苦 你又冇頭冇尾 你話佢教學生屌人老母都得啦

我估係晴報

冇前文後理 講閪到咩

上面有位"which room巴打"力撐到底

大學lecturer 咪一樣 好多都港式英文又1999
完全唔知嗡乜春

you what mate?

投訴內容冇context。what room 可以係問題, 唔一定錯。

咩就係，好多香港人自己又唔多識英文，成日想扮識英文去踩尻其他人，但好多時句野根本冇問題呢啲人通常死都唔肯講，一講就逐隻逐隻字吐出嚟咁
港豬懶醒扮少陣識英文係會死

巴打你地真係苦口婆心，活菩薩咁，我就block 撚左條戇鳩閪算
唔識英文又扮英文勁既人真係好柒，香港特別多

中學個miss都同我地講講英文要好似唱歌咁 唔好一個音讀曬啲字出黎

香港係多呢類傻閪

啲藍絲特別鍾意懶醒扮英文勁，事實上就係賤種廢物一個

香港幾多人讀得準 three 同 free
唔係口音問題，係根本發唔到 th 音

有時同班扮識英文既支那種解釋黎係哂撚氣

做老師10個有9個都係廢，打份工架啦。能力頂尖鬼同你讀PGDE

你咪撚戇鳩啦以前啲人咪一樣咁差

Batman 如果係亞洲樣又會俾唔識英文但又想扮英文勁既港豬捉架啦

香港特產黎

知唔知咩叫有可能

你擔心自己好過

成班勁煩既師奶
就咁聽到What room 就懶醒話個老師錯
咁叻咪自己教囉
斷章取義 唔理前文後理
乜9都屌左先 衝出黎柒

以前開立法會要用英文
同而家唔同wor

記得以前英文老師成日將"無得say no"講做
no no
雖然唔知啱唔啱grammar
但佢講嘅口音令我好懷疑依句係港式英文

巴打，香港教畜多好似已經唔係新聞好多年

咁都係某部份人，我敢講整體黎講呢一代人既英文一定好過上一代人
同埋想講上一代人英文啲腔調真係好奇怪好慢，例如啲人成日吹奏既毛ee同梁家傑就係咁，好少上一代人係native alike, 依加呢一代多左好多native alike

你有白卡講野係大聲d

搵黑警教

惡性循環 冇計

聽下大學啲支那prof/TA教書先講野啦 港媽

好出奇咩
啲老師讀教大
即係俾入到大學但讀書最差嗰班去教人，你expect佢有幾勁？

個人覺得spoken english唔駛捉到太緊
香港人太grammar nazi

不嬲認為老師需要考多次dse 係佢教個科擺到5**先可以俾佢繼續教

去外國比班ABC笑返轉頭

我fd 以前同我鬥低分唔留班，宜家做左band 1 中四班主任

其實我中學個阿sir都差唔多係咁上下水平

阿仔個常識老師教班細路讀「兌換」讀成「脫換」添
我R爆頭 幾時轉左讀音

"機關槍咁一輪咀咁講"
同印度人溝通下

"無聲調，無高低音"
呢D好睇accent, 有D native講野都可以好flat

"無尾音"
一般都唔會太影響溝通, 而且online讀左個尾音都未必聽到

港式英文無乜所謂, 度度都有當地英文, 只要溝通無問題就可以
PS 香港accent係出名容易聽得明的

高官都昂平360。你仲想點？

上幾代嘅老師大多係師範/教院畢業可能真係成績無咁好
但其實依家好多老師都係三大畢業然後讀pgde
而pgde 好多人爭唔係咁易入
唔好以為所有老師都係讀教大
會畀人笑你見識少

可能係老師無支靚mic 所以電腦食咗啲尾音

其實幾大機會, 邊似有D人讀尾音讀到好似日文咁

依加中產以上既10後既細路先痴撚線,勁多講到native speakers咁

教英文既教畜真係唔知點撚算

其實所有語言都應該係咁

香港accent係出名容易聽得明的

咪玩喇邊個同你咁講?定係自己認為就當真

大把鬼佬聽唔明香港accent,相反香港人話聽唔明既印度accent,大把native speakers既鬼佬完全聽得明

主要係廣東話同國語每個字本身都已經有固定的tone
但係英文的字本身無tone, 係配合唔同場景用唔同tone, 於是香港人好多都會講到好monotone (例如GPhone大狀黨果堆都係)
同英文native學完廣東話講到d tone好怪一樣

因為真係有人做過呢類研究
個人經驗印度accent只要唔係重到傻其實唔難聽得明架

Room? What room?

中国accent就逼到班鬼佬慣, 但聽返佢地feedback覺得香港人講英文幾易明, 係開頭兩句要適應下

講句英文柒下柒下咁，學十幾年英文就係咁教人grammar都痴撚線

speaking最緊要放膽講, 講得多就會順

好撚低，相比EO同好多職級嘅officer黎講

th發音好簡單, 咪就係啲牙齒咬住條脷,再噴啲氣出嚟!

Prof應該唔會

香港人英文廢唔係冇原因

香港人英文其實唔廢

你以為啦

D中国prof

上一代係精美主義
呢一代係普及教育
唔同目標

Wat?

係英文先咁者其他科老師係勁喎

唔係成日用點比 你d同學十年後咪又回塘

未上過國內 prof 堂？ 聽到成句話你好野

後生好多碩士 不過英文係難學既
數學 物理 會計果d真心夠教有突
始終語言唔關學歷事
你外國搵個乞衣 英文都好過碩士啦

What room are you looking for?
What room is this?

冇學過？

教英文嘅professor 定咩先？教數我理撚得佢英文好唔好咩！

香港老師廢係真，英文差都係真

但what room有咩問題？on9

認為「好多人係讀唔成書先去做老師」
又真 不過依家讀唔成書興做狗多過做老師

spoken english 唔洗捉咁緊係啱 但what room 真係好過份喎

不過有無context先
what room可以係聽唔清楚/唔明人地講乜問

Mushroom cannot enter, can only jump

context都無叫人點批評

中國香港人你想期待啲乜？

What room are you in?

支持巴打

講到咁輕鬆，點解你唔去教書啊？

What room is that?

有咩問題？

印度prof講得仲差過中國果班

如果教英文嘅話 始終要有語言學 文學知識嘅

你真係好撚廢，仲要懶醒個種廢
以為咁多人反對你都係其他人錯自己啱晒個種廢
基本上係廢嘅極致

三大畢業都要同人爭pgde喎
教嗰科dse至少要5*啦

唔夠分入U先入教院

大學除咗英文系, translation, law, 其他科既做研究做得叻 出paper識寫英文咪得 講得唔好都正常啩

大陸老師英文好，返大陸讀啦

你以為啦，好多人啲文都要人執完grammar先出得街

就係想講 人哋唔係主要研究英文 英文唔叻係正常

睇上文下理係插緊個老師讀音, 口音
咁差唔多音無晒尾音黎睇似係講緊washroom

係英文難搞d其他科我絕對覺得老師夠教有突

想講 大學英文系啲prof都係有港式口音 香港人有港式口音有咩問題 好心baby condom班港女唔好咁無知啦 成個英國都唔係個個講queens english啦

What room = 咩房啊
Which room = 邊間房啊

你又冇context點知係用which

香港嘅家長真係好撚煩

跟本

就好多 教畜，只在乎人工

理鳩學生。

香港人，移民吧

想聽

Bitch room

教phy 數果d 係，but 重要咩？聽得明咪得

起碼要聽得明囉
感覺上大陸佬口音仲難聽過港式英文

聽得明係唔重要
個老母煩啫

咁都有得笑

Give me a table

mushroom

what 7 you say

香港老師9成都係垃圾 overpaid

但教緊書喎
What room其實唔一定係錯
要睇佢講緊咩

其實有聽過就知
尤其小學
啲英文老師水平真心係低到不得了
已經係錄影唔係live
都可以一句完整句子都講唔出

我聽過一個
教hobbies...
collecting stamps collecting cards嗰啲
用英文都解釋唔到俾個細路聽係做緊咩
大概係
“Collecting cards is...um...like...at your home...um...you play Pokemon cards...right?”
水平係咁上下啦
萬五蚊文員仔英文都好過佢嗰隻

衝出黎柒

教院垃圾先讀
但老師人工好過好多行業

「好多人係讀唔成書先去做老師」

身邊啲中學同學

無教你個仔" what 7 you say" 咪算數囉

請得出呢句通常都係後面跟住個工人，拖住個仔講
「係咪要car car」 「Tell mama what you want 先」
嗰啲半桶水老母

英文好嘅父母多數喺個仔學識講野先教到發音好標準甚至native，之後老師點教佢都好，發音都好難會走樣
又或者係有錢所以去直資學校讀

好奇點解有咁多like

唔教what room 咁教 what the fuck 囉

連登真係幾戇鳩嘅人都有以後註冊Account可唔可以整個IQ Test

即使係問邊一間房用what room都冇問題...依家好多家長英文水平低仲要怪返啲先生轉頭...

IVE仔都可以做老師？

薪高糧準，絕世荀工啦

講囉，無聲調，無高低音，無尾音，班白痴重成日講你夠講就得，講得多，習慣咗重難改

：你鬧林鄭廢，咁叻你做特首囉

以前中學英文老師，聽佢講英文會燥底，一句說話有幾個er...er....愈聽愈燥底，屌！講句完整句子英文姐！個陣仲要係考DSE,中四至中六對住佢！屌

相信九成係教數

依家其實好咗少少
教中學嗰堆起碼都三大 有啲master㖭

What room 好似冇問題.....

放上youtube,中間放下google ads,分分鐘賺到fat fat

曲直難分

有時個仔d 功課做岩哂，我都夾硬要佢做錯，寫衰d ,改死你班含家產，屌你老尾

今時今日
父母學歷好過老師真係唔出奇

香港啲教師人工真係太高

what room?
what "what room"?

香港D 教師係咁上下啦
冇虐打/非禮D學生已經算係好老師

香港做教師 90%都係垃圾

護工救人都係同一個人工 又要dirty team
一直支持全部教師合約制 cut人手 cut班
淘汰垃圾

老師語文考試啲成績差到你唔信

教院同IVE 有咩分別 咪一張diploma可以教

Native speaker都會講what room
冇context完全唔知佢投訴緊乜

究竟兒登仔有幾悲慘嘅童年，先搞到嗰個咁針對教書依嗰行業

都話連登仔全世界最勁

咁多版都係嘈what room, which room

明明內容係講緊介紹學校，擺撚到明係washroom讀咗what room啦

幼稚園得喎

red room

佢分分鐘勁過老師
但唔會收老師既人工去教
可能嫌低添

係我記憶入面，中小學老師嘅英文都好好聽好流利 因為佢哋係以前啲尖子，要考得好先入要去主修英文或者文學再進步先會做到老師。而依家啲老師有一部分係拎20分入教大出嚟教書what do you expect?
題外話，以為啲中文老師寫字好靚even係黑板出面寫都一樣秀麗。所以嗰陣同自己講要寫得一手靚字就不斷係到練字。但依家啲老師寫啲字，好似小學雞字咁，都唔知啲學生可以點學。

尤其是女老師
本身讀書唔叻 工作能力低
再加埋受壓能力奇低
結果好多做到真。精神病

平時已經有得榨壓學生
仲要成日出黎喊苦喊忽話壓力大
其實根本就係自己能力不及

成件事好荒謬
讀唔成書所以去教書

或者 want room?

我有個fd都係咁d "s","t" 音會全部消失曬
佢直頭係三大busi仔

事實上好多小學教畜見高拜見低踩
蝦小朋友或者屋企人唔識野亂咁鬧老實人
反而中學多返少少有heart嘅老師
就算有教畜兇鳩你你都識屌柒佢
大學就好慶幸自己少預教畜
有都已經drop咗科

利申 老實人

我都覺
同印度d阿叔吹水完全無問題
點解個個話聽唔到

都就黎鎖國路線迎接大媽區仲學好啲咩洋文

或者國際學校
d 細唔隨時睇pewdiepie大 聽英文多過miss

調返轉諗
可能係個老母聽錯
個老母以為自己好威威
上網share自己捉到老師錯處
事實上係佢自己聽錯

遲D由中國大陸老師取代本地香港老師，連英文都唔洗教

冇計,本身canto都係syllable-timed language,好難改

為引入中國大陸教師鋪路

師兄你in過？

教大咁易入 好正常啫咁

照計校方都會知，因為定期會睇下個老師教成點。咁好可能本身間學校都唔太 care，好介意就轉校 Lo

Hi 家長就由得佢啦，邊理得咁多... what room 錯咩又一舊舊，一定要which room咩？想講咩先？其實係咪想講boardroom? war room? this room, that room, meeting room, waiting room, wash room....etc. on 9 家長養笨柒細路....

what room ? Do you mean bathroom..?

你都on9，有問題係個制度你就話要搞制度內嘅人，老師做好L多行政野，用嘅時間仲多過預備教學

記得以前中學有啲同學勁廢， ce 個位數甚至係零，走去讀張教育文憑去小學教書， 又有學校肯接收呢啲人

你份人咁賤咁冇品
現實係咪好孤單？
抵你死㗎

通常英文唔叻既人先會笑人英文唔叻
講真就算政府講英文都好多唔得

但講英文得果個，你真係會笑唔出，你只會想殺咗佢

讀唔成書
一係做狗
一係做教
人工高 福利好 工時短 假期長

佢教緊英文？

可能講緊washroom 呢
上堂唔洗去廁所？

仲要無心教 為了錢

都唔係what room 咁甩皮甩骨架

師兄邊度讀哲學？

搵野黎講
香港人英文就係唔好，呢個大家都知
就算係身邊既律師醫生朋友，都一樣好多港式英文同錯grammars ，特別係喺一啲隨意既英語對話中

因為香港教育制度問題，英語只係課堂使用，學生好少真係用英語對話，日常生活更加只會講廣東話

好多老師質素差係事實
但無上文下理就話佢錯好似有啲牽強

btw我小學果陣個英文老師連牛油飛都唔識串
發音又唔準
唔係話香港接受到港式 accent就等於老師質素可以參差可以無視英文規限聽慣懶音咁樣學生listening skills都唔會好得去邊 第時點同外國人溝通

睇一啲啲學校啦 況且依家大把家長唔係淨靠學校 仲會請外籍老師同仔女上會話堂

其實係好事黎

哩個我冇否認呀

我自己一生人都遇到好多誤人子弟0既狗啦
唔止英文一科添

鬼佬話What room 冇問題

What room in the house holds the most germs

咁用得唔得

Mushroom

我估想講washroom但漏口居多

唔鐘意呀？
Quit 囉
Quit 左個Zoom佢囉
Btw你個仔成日都見到佢架
唔好成日係度Neg 做埋啲小朋友做既野
幫個仔報英基囉

What room 有咩問題
What room (is that)?
What room (are you referring to)?
What room (did the protagonist escape from)?

你點知佢what room 緊乜
聽一半唔聽一半就斷章取義？

教畜 有d唔識教 成班學生比佢累死曬

what color
what time
what place

應該係正常用法?

其實真係無問題

oral English 係咁架啦

屌

washroom

brand 2 中學英文 比6個miss 教過 得1個真係無咩料 整體又無咁差
好過好多教pe 教埋數個d好好多架啦
以前有個frd 去中學教pe 教教下叫佢教 中二數 common factor 都未識

呢個post係英文能力測試

好痴線，亂來

其實係，屌那星高中比一個垃圾英文老師教左3年日日上堂冇所事事 Hea住教又閪專玩針對

大學大把prof英文都好難聽

語言本來係攞黎溝通
咩口音都唔緊要
濕鳩家長本末倒置

音質差

口音唔係最重要
但不代表口音唔緊要
唔好on9

有咩英文語言試會評你口音？種族歧視架wo
Pronunciation intonation 唔係等於口音
天生母語係廣東話 你點練都唔會甩到架啦

入教大幾分?

口音？wfc? 馬拉口音d鬼佬又咪聽得明

講真
有幾多個狀元 / 英文5** 嘅會做老師？
最緊要自己努力學好英文

Uncle Siu 同長時間英美留學嘅真係學到佢哋口音

唔係教英文就冇所謂啦

洗手間

考試高分同發音/口音冇乜關係…

感覺uncle siu把聲係chok出黎，現實即時對答唔知做唔做到呢

跟佢哋學校考試技巧就最有用，起碼幫到細路入大學

睇唔明 what room 本身有咩問題 又無講個教師想表達啲咩 就咁quote what room就話錯？寫文條友中學畢唔到業 ？

而家讀個緊垃圾教院都叫大學生可以教書
你話你